Google大爆炸嘅啟示 - 其實你仲有好多選擇

Google Search -> DuckDuckGo

YouTube -> lbry.tv

Gmail -> ProtonMail

間唔時會用duckduckgo
不過中文得殘體

我用開duckduckgo

Google Search都仲話取代倒

Gmail YouTube你啲Data喺Google度你點可能話轉就轉

唔好畀藉口自己話改變唔到
冇人叫你下一秒就要即刻唔用Google
一步一步改變習慣，係睇你肯唔肯咁做

求其禁條avenger 睇黎
右邊 related 全部都係 「hentai」

真正自由開放嘅網絡
擺乜上去都得
除咗你自己冇人可以審查你

YouTube唔會取代到
起碼呢幾年內係

係時候要做斷網的 contingency plan

好似地圖咁，要準備好唔同os的offline version

Contact要放多兩份

水同午餐肉果D大家知ga la

取代從來唔係一下子嘅事
其實一早已經慢慢取代緊
唔計我講嘅LBRY
傳統VOD有Vimeo, Dailymotion
直播有Twitch, Facebook, Instagram

諗下當年ICQ點樣俾MSN取代
MSN點樣俾WhatsApp取代

browser 用brave幾好用

直播我諗你搞錯咗，一直都係Twitch行先，係後嚟Youtube先有，然後到Facebook，IG。
點解我話Youtube喺可見嘅將來取代唔到，係因為呢啲娛樂平台被取代係要睇創作者用唔用嗰個平台，而唔係觀眾
同埋你講MSN畀whatsapp取代嗰個唔可以類比，因為一個係電腦一個係電話。而且你講嗰啲VOD有咗好耐，一樣都係取代唔到YouTube

結論：YouTube你只能夠等佢自爆，觀眾以及創作者做到嘅嘢唔大

Blogspot有冇代替品

唔想討論取唔取代到，冇得拗
而且邊個做先邊個做後，同最後可唔可以喺市場立足冇關係
可唔可以類比亦都只係睇你點定義佢嘅目標用家
日本餐廳一樣可以搶到韓國餐廳嘅客
但係本質上任何産品服務最後決定權喺用家手上
等於人民唔相信政權嘅力量係來自自己一樣
所以絕對唔認同觀眾同創作者力量唔大

Google Sheet，doc，presentation 呢？
有咩可以整合度咁高

睇嚟你唔明我講咩
因為YouTube佢只係提供一個平台，而家個平台值錢嘅地方係content，唔係話YouTube嘅服務特別好
所以點解Twitch明明喺直播上做先咁多但係YouTube後起都可以追得返
點解電郵同通訊軟件轉場易咁多，就係因為所有人佔嘅比重係差唔多，真係可以人傳人造成影響力
但係呢個情況唔可以擺喺YouTube。因為好明顯，創作者嘅影響力係高過觀眾。一個創作者嘅離場係可以帶走一班觀眾，但係一個觀眾離場係絕對唔會造成咩影響。
當然你話只要夠多人轉就有效果，呢個係真，但係現時為止誘因唔夠大，唔會有大規模離場嘅可能
所以我點解話YouTube你現階段係搞唔到佢，只可以等佢爆

用開google sheet
乜都用sheet黎記錄（有啲連埋google form咁用）
有冇得取代
啱啱冇得用一陣都覺得好煩

轉咗用iCloud mail好耐

Gmail 仲要冇push，用iOS mail login唔會即時收到
焗人down佢個app 之前嬲嬲地轉咗用iCloud mail
明明yahoo outlook iCloud 都有push

Keynotes, pages, number

M$ Office

, 免費又好用過google doc

你舉嘅例子，一個取代另一個，一般都係功能上有根本上嘅轉變，例如WhatsApp嘅成功，係因為msn當時只有desktop client，根本冇mobile client，而當時跨台send sms唔係免費，反而網絡已經開始普及，用起上嚟比較方便/平，所以普及到

歷史上真係冇咩邊個平台係要刻意去用，用起上嚟會有一定程度上吃力嘅，之後會普及到

講到LBRY，短時間真係唔容易同YouTube比較，佢哋嘅ML，喺得到好多人嘅觀看紀錄之後，其實都算做得唔錯。要喺distributed嘅LBRY上面做到接近quality嘅recommendation system，有一定難度，冇/得少量data，喺現代嘅ML技術嚟講真係冇得鬥。因為recommendation嘅功能一定輸，LBRY/Odysee一定要有其他嘅優勢。如果只係有YouTube嘅功能，然後recommendation輸嘅話，用起上嚟會比較吃力(users可能需要更多intentionally咁去search嘢睇)，要贏就真係有一定難度

其實YouTube 嘅recommendations 對真正想睇有用片嘅人係個缺點
成日推薦啲clickbait 垃圾，或者一大堆無腦內容引你留低

同埋 tutanota

Chromium = google

google drive 呢咁

Firefox
Ungoogle Chromium

Dropbox
AWS S3
NAS

google map呢

用 pcloud

google drive >> one drive

起碼大部分影片，佢箍到watch time；Odysee宜家好似主要用global watch time嚟推薦，唔夠personalised

onedrive囉

垃圾

慢到飛起叫人點用

一 login 同步就輸了
要避 google 至少應該要用 ungoogled-chromium

戇鳩仔

LBRY可以sync YouTube啲片過去

airtable

會員編號：#360404
會員註冊日期：2020/6/8
入 LIST 原因：對被黑警開槍射中頭部的老人幸災樂禍：「又有畫面，連登仔最開心」。

上述資料更新日期：2020/7/21
P.S. 呢個唔係五毛 LIST，係戇鳩 LIST，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

我就係唔想要recommendation
recommendations令人留喺自己嘅世界

冇問題㗎，你可以去試

不過我自己嘅經驗係，最後用好多時間就係search嘢，然後浪費好多時間睇一啲冇用嘅嘢。UX係非常差

我都認同離開自己世界去聽下其他嘢係好事，但係喺資訊氾濫嘅時代，實在太多狗屎垃圾，兩樣嘢我都未搵到個balance喺邊/有咩ML可以幫我filter走啲垃圾

甚至可以講FB Watch個recommendation都係垃圾，長期suggest啲片都係垃圾片

係咪即係轉左 duckduckgo 同 lbry tv 佢就唔會爆炸

有冇 google 大爆炸同 duckduckgo 大爆炸嘅數據比較，邊個炸得密啲

兩樣都用得唔撚得呀, 用死一樣啊?

已轉用，等firefox搞返好個security先用返佢，不過就算用都係用tor browser

ungoogled chromium extensions 安裝方法

1. Add bookmark
2. copy 下面條 link 裡面 txt 段嘢入 bookmark link

bookmark link：